少女H&M遭偷拍 「我除剩個bra」

任文職21歲少女Kiko，昨午5時許在觀塘APM的H&M試身室試衫，她除下上衣剩胸圍擬試第二件衫時，發現門口布簾下露出一部iPhone手機，懷疑遭人偷拍，立即用布廉圍住上身望出，發現一名身材高大的男子站在門外，連忙質問；但對方否認偷拍，反指曾見一名男子匆匆逃去。女事主穿回衣服步出，與他對質的男已不知所終，從對方的口音，似乎是內地人。女事主向職員求助，但職員要她自行報警。而女事主報警後，在警員協助下翻看閉路電視錄影片段，只發現內地男，而不見其他可疑人。

Kiko翻看自拍照，果然影到她試穿第一件衫時，布簾下有人偷拍。至於對方究竟什麼時候開始拍，實在不得而知。

Kiko說，她曾在不少連鎖公司的試身室試衫，一般也有職員在外守候，若試衫不合適可交對方處理。但昨午她進入試身室時，附近一個櫃位並無職員當值，而試身室門口布簾底部離地約一呎，在外的人可輕易從布簾下偷拍。事後她曾問職員為何試身室旁無職員當值，對方稱因人手不足。對於今次被偷拍，她說「當時好驚，擔心有關片段被流傳，想找到偷拍者取回段片。」

她昨晚受訪詳述經過時稱，她揀了5至6件衫後到試身衫試衫，試穿第一件，用手機自拍。「因為我想知自己睇落係點樣」，跟着除下上衣僅剩胸圍，蹲身擬取另一件衫試時，發現布簾底部近門旁露出一部看似是iPhone手機，鏡頭對着試身室內。大驚下即拿布廉圍住上身探頭外出，只見一名25至30歲、高1.8米，蓄短髮，穿深色長褸及深色衫褲男子站在門外。她質問對方:「係咪偷拍我？」男子語帶鄉音回應稱：「唔係我，我見個男人走咗。」但她望向四周不見有人，只好先縮回試身室穿上衣服再出來，但再不見該名高大男子。

其後她向職員求助，對方着她等一回，然後叫她自己報警。她要求翻看店內的閉路電視找尋可疑人，但職員指要待警員到場才能看。警員接報到場，翻看店內錄影片段，發現試身室門外除有該名高大內地男子，附近並無可疑人。Kiko也不確定對方是否偷拍者，因偷拍者若見事敗，理應立即逃走，而不會站在門外。

女事主的自拍照中，見到布簾下有人用手機偷拍。(事主提供圖片)

無啦， 大陸人打橫行架嘛

等睇流出

試衣室內是私隱地方，但卻有人趁機偷拍、或借故拉開門簾，「大飽眼福」後迅速走人。最離奇的就要數15年7月，有一對男女在北京三里屯的UNIQLO旗艦店的試身室內演「活春宮」，更拍下性愛片段( )。其後更成為網上熱話，引來大批市民或遊客在門前留影。

同年8月有女顧客在上海H&M試身室更衣時，一男保安員突拉開布簾，令22歲事主感到又羞又惱( )，該保安員稱是收衣架，女事主事後投訴，惟只獲得道歉郵件。

17年也有在試身時，被無故打開門簾的事件，令事主蒙受陰影。4月底，20多歲女事主在希慎廣場的Hollister試泳衣，因其試身室的門需要職員用鎖匙才可打開，裡面不可反鎖，事主隨即試衣服，沒想到竟被一女職員突然打開門鎖( )，身邊更帶有一名男客人，事主幾近赤裸下被看到，店舖經理以半價拆扣作賠償，但事主拒絕接受。

於杭州無印良品也有類似事件，一女子在9月於店內試孕裝內衣，其間呼叫其姓金丈夫入試衣室幫她解扣子，因沒有職員提醒他男士不可進入，所以金先生便入內幫忙( )，職員此時才阻止，金先生叫他先閉嘴，但該職員直接拉開門簾，令該對夫妻感到憤怒。

一對男女在北京三里屯的UNIQLO旗艦店的試身室內演「活春宮」；(右)希慎廣場的Hollister。(資料圖片)

我唔明點解條女可以睇cctv 以前我俾人偷野報警我要求睇cctv黑警話除左執法人員同個間公司既人之外都冇資格睇
講返正題 條女驚乜柒呀 係咪怕俾支那佬影到你冇波

以為下身無著 得上身有bra

抵死啦掛住自拍擺pose
你focus喺塊鏡度嘅話，點會唔知有人偷拍

無人想睇你

除淨Bar?
臭雞 試衫要除埋底庫？

好人好姐點會影你

肥絲大隻自拍流出圖

段文咪講左係差佬睇

法官：內地遊客無心之失姐

你都自拍得放上網
比人影有咩問題?

條女好似正

正

一定係誤會啦，大陸人就算法庭影相都冇問題架。

屌你老味而家係試衫室比人偷拍連登仔都可以屌返個受害人轉頭

H&M係咁cut人手 fitting room 長期1個staff都唔會有

算啦
旅客唔知唔影得麻

ON9 H&M 仲用布簾

包容下啦 大陸人係上帝呀

fitting都冇職員睇住 講真 h&m有責任

條女唔係雞就唔會比人偷拍啦

冇分男女更衣室 ？

片呢！

比人偷拍話驚乜柒
我屌你老母咩

Kiko翻看自拍照，果然影到她試穿第一件衫時，布簾下有人偷拍。

又係個d自拍放上ig畀人j個d

想知佢地條女比人影係咪都會咁講

自拍放生活照就可以比人偷拍

連登仔：「所有女人都係雞！」

片呀！？

男人老狗著裙

H&M無分經常好多男人企係Fitting外等人

入埋去都得 有張椅坐下

H&M fitting room 長期冇職員睇

經常有一男一女入同一格試身

咁好野
自拍時影到有人偷拍佢

有冇啪啪聲

連登仔又黎blame the victim

唔係我，我見個男人走左

上年4月Hollister嗰單
啲連登仔咪又係屌鳩條女想屈錢
重話人臭雞
連登毒撚其實同印度男人無分別

男人老狗留長頭髮

: 死臭雞俾人偷拍驚乜柒

唔係入去做咩

睇佢中發姣. 條友睇人好準.....

男人老狗，肥矮毒柒臭，怕條撚咩

成班毒撚點會有女
就係溝唔到女先鬧人係雞係公廁

印度佬會真係去老強
連登毒撚得把口
現實對住女咪又係dup低頭流口水

條女想咪又係po相上ig收兵
講到尾條女咪又係臭雞，有人肯影佢執到啦

Between 如果偷拍嗰個係鬼佬
港女：

因為班毒撚成日街頭偷拍

大陸人係香港vip
係法庭做啲咩都唔會拉
偷拍都唔會有事
服務業要當佢地做貴客

H&M個別分店隨時得1個staff睇成層 又要收銀又要掛衫 根本無辦法長期企Fitting

印度喎

大陸狗

即晚帶上酒店扑啦，中間仲會晒命直播搵酒店

類似咁

點解會覺得佢地有女

弱智
個大陸人話有個男人走左
但係個cam淨係見到大陸人一個
咁姐係個大陸人講大話啦
條女仲幫返佢話個大陸人偷拍完唔會企左係度

Roy要奶吓嘢先醒覺

底褲都冇著

港女弱鳩智唔係第一日既事

連登仔都覺得偷拍冇問題啦

人地點會溝女
同2次元發展感情好過啦

大奶

21歲仲叫少女?

你咁肥有你碼咩

APM 間 H&M就黎變無人商店 之前買衫 行均成間舖都搵唔到staff埋單

屌你

有啲fitting直頭合唔埋條簾 出面經過都睇到哂

真係痴撚線

自拍都露bra邊

有片未

裁判官楊振權: 香港女性用其內衣引人犯罪, 其心可誅

By th way...
Not
Between

差唔多間間都係 公司覺得越少staff越理想

新會員？

發現新會員

megabox個間都係 幾日前先去完

1. 宜家張自拍係咪影自己除淨個bra?
2. 其實原本張自拍未必要放上網，宜家要放上網係因為證明佢係相入面發現有iphone鏡頭向入面影緊自己

痴撚線
個女仔係更衣室到俾人偷拍，
連登仔都可以話人臭雞
有邊個會預計自己係更衣室試衫除剩個bra同底褲嗰陣俾人偷拍㗎？
呢個時候唔去鬧偷拍個人，唔去討論h&m有冇責任，反而去話個受害者係雞

女人喺連登=0

咪貼受害人啦屌
影響人一世嫁

連登唔配有咁好英文水平既巴打
躝啦

試身室安全度不足 女顧客︰驚有男人喺隔離

女士們都表示，試身室只有布簾感覺不安全（左至右圖：范小姐、莊小姐及薛小姐）。

H&M試身室偷拍事件，令事主蒙受陰影，同時提醒各位女士在更換衣服時要特別小心。

陳小姐認為試身室外應有職員看守，如沒有人的話會覺得危險，換衣服時會加快一點。她又指︰「試身室門上下都有空隙，而且都比較大，如果有人要偷窺都會見到。」她體諒男女更衣室放在一齊，可以省地方，但試身室要安全。如果有朋友同行，就會跟朋友輪流試衣服。但偷拍事件亦有令她感不安。

莊小姐覺得在試身室試衣服不太安全，她說︰「每一次入去都除晒D衫，出面又無人睇住，自己都驚有男人喺正隔離試。」有時試衣服後出來看到有男人，會覺得很尷尬。如與老公同行的話，會讓他在外面等侯。知道網上都有很多類似偷拍事件，她稱︰「我覺得公司唔負責，應該要幫當時人報警。」

薛小姐指事件讓她份外小心︰「盡量呢排拎返屋企試，反正可以退款」又指出H&M試身室的門簾較短，如果可以長到地就比較令人安心。她亦認為H&M在事件上不負責任，始終是在他們店內發生，應該幫事主報警。

試身室的布簾是被詬病的地方，范小姐指︰「覺得布簾仲有條罅，但又對住出面，出面D人又走來走去，會好不安。」又認為事件好倡狂，「睇清楚周圍先換。」

她們很安全

睇完啲留言，啲人話連登仔越黎越低質其實係真。 屌真心係舊登口衰到點都唔會咁

咪撚理條大陸仔啦，佢識閪繁體字

呢樣真喎，個個親中大律師一時疏忽都好多人體諒。

男人老狗比基佬偷拍

Unicorn is real d frd

條女似正

風向一定係支持條女

條女如果係肥柒.....

連登變左印度人討論區？
幾時開始被偷拍會係受害人既錯

好撚大波
連登唔會又做孤島掛

要不是中國遊客
你們香港人_ _ 了

最正係啲自拍真係影到部手機 初初睇相以為係閉路電視截圖

更衣室自拍有咩問題呀
影張相比姊妹幫下眼唔得既
成班低質毒撚

港女 vs 支那人
我是站在港女那邊的
支那人即捕即送返去勞改唔該

試咩試到除埋底褲

H&M幾時有賣5個加男人衫
咪理佢

我覺得莊小姐有啲危

如果係鬼仔會點

我都係咁話

陪審團法庭內都照影，更衣室影吓有乜奇。人哋send晒去we柒添啦，你都未流出有乜好嘈

apm果間不嬲冇人睇
成日同條女一齊入埋去試衫都冇人知

上次去連男果面收銀 同個場都一個都冇
你地直頭打開試身室扑埋野都唔會有職員知

究竟邊條傻閪諗到試身室用簾
我男人有時都淆淆地

唔化妝分分鐘最安全

連登仔：

個look好mk妹feel

正呀屌你老母
等朋友！

又係中國人做

更衣室自拍都有得屌
屌個啲人係咪到而家都係阿媽幫你係bosinni 買衫架

連登仔真係痴撚線
人地更衣室比人偷拍可以屌番條女
低質到喊

上面寫字樓要cut人手 近期做sale都係得1-2人工作

Fb ig

呢個真 男裝果面基本上係長期冇人 更加唔好講個所謂收銀枱係裝飾品黎
上4過諗住係果面試完比錢 點知條友係個櫃位玩手機仲點返我出女裝果面先可以收銀

都唔明點解要用布簾 永遠都拉唔埋 用門咪好地地

好多撚屌同事會射個波去其他同事

因為用門好快要維修 同埋公司蝕緊錢

根本用布簾就on9 好多客一拉開就出事

其實以前香港係冇事既
大家都好自律好有公民意識
見到塊簾閂埋都會問下有冇人先
更加唔會有偷拍

今時唔同往日

H&M公關部發言人徐小姐回覆查詢時確認事件，指女事主試身期間懷疑被偷拍，報警處理，暫時未有人被捕。發言人指，一般而言，試身室外有員工站崗，但會「行開行埋」，強調公司重視客人私穩，會檢討員工站崗的狀況。

另外，發言人指，由於事主是當事人，直接向警方交代細節，因此會建議事主自己報警。H&M會配合提供CCTV。

警方發言人證實，昨日下午5時55分，接獲一名21歲女子報案，指她於觀塘道一店舖更衣室內，懷疑被人以手提電話偷拍，人員接報到場，經初步調查後，將事件列遊蕩案處理，案件交由觀塘值日隊第2隊調查，暫時無人被捕。

要包容呀，大陸人要睇就要聽聽話話比佢睇，知道未？

咁撚肥都冇波

咪係囉, 影衰哂

班毒撚邊有女呀

係咪處先

叫kiko都係臭閪

認真，唔好幫襯更衣室唔安全的店鋪啦

大把裝針孔，時鐘都係

咁撚危險
巴打發現過 定裝開

圖呢大陸佬

你所指嘅連登仔係邊一個？
你嘅定義係咪有上連登嘅就係連登仔？即係你自己都係

盲既都上到網

慣架啦

條女好似好大波
個大陸佬就正啦 我都好想睇呀屌
好想揸下條女對波波呀

呢到啲連登仔好撚得質啊屌，咁樣屌返條女轉頭都得

咁大波通常不是處

高1.8米
邊位巴打 Share條片
最多唔供你出黎

你唔撚驚啦 大大聲問佢 影左未？
影埋右？ 全部staff衝過黎幫你報警

一個咁嘅19 post 都block 到幾條友
比人偷拍都要調轉比人話
痴撚線

lm

唔請人，終於出事

第一日知連登而家八成係小朋友？一陣佢地又話呢d係小數唔代表佢，但睇下回覆既比例就知連登同香港一樣無得救

公司講到有人會長期企係fitting咁
所有嘢都係1/2個人做曬

發言人續稱，過去H&M全球分店是採用密封式更衣室，但早年曾發生有顧客在更衣室內暈倒事件，公司當時就更衣室設計作出商討，經磋商後決定將全球分店的更衣室更換為拉簾式。H&M十分關注事件，已向瑞典總公司報告。

扮乜嘢呀 尖沙咀分店都係用門

又要收錢又要執場，鬼得閒理個fit

屌你老母支那人！

無流出就要屌
你俾多啲露出相
睇個鏡頭都同你揾到犯人出黎

係港女都話人係臭雞 有冇出去試過衫㗎
試T-shirt 背心個啲咪隨淨bra囉，點解唔會 又唔係試褸
有冇腦㗎on9 係唔係都話人臭雞

冇計啦 人地係港女咪又要話個女仔係臭雞

公司唔准我地答任何關於工作上嘅嘢

除淨bar姐係連底庫都除埋
一係佢係臭雞 一係佢講錯

庫你老祖

小學雞捉錯字

抵死

關注團體轟服裝店 保護女性意識不足

對於大型連鎖服裝店發生偷拍事件，關注婦女性暴力協會總幹事王秀容認為，事件反映本港的連鎖服裝店對保護女性的意識不足，而拉布簾式換衣室亦有保安漏洞。王秀容認為，時裝店有責任保障顧客安全，避免受到性騷擾及侵犯，不能以「人手不足」為藉口推卸。

王質疑，為何有關時裝店沒有將男女更衣區域劃開，令色狼有機可乘。她亦批評，拉布式試身室對婦女欠保障，「一拉開就畀人睇晒」 ，建議時裝店首要將試身室劃分為男女區域，異性止步，試身室外需有職員看守。而試身室亦應使用木門代替布簾，並由地面至天花板全部圍封。

21歲少女昨日在APM的H&M試身室懷疑遭偷拍，保安顧問程兆俊亦是受害者之一，程透露，數年前，曾於連鎖時裝店試身期間，遭另一名男顧客誤將更衣室布簾拉開，「當時只係著住條底褲。」

程兆俊指，香港寸金呎土，時裝店為節省地方及成本，多用布簾遮擋更衣室，並只簡單以魔術貼固定，亦不一定有職員看守，「職員之後都係行咗去，唔會長期喺度！」因此程兆俊認為，時裝店應改用木門，門下方最多只留半吋空間，讓成人手掌無法伸入，「就算男女區域唔分開都冇事，因為鎖咗門安全好多。

小學雞捉人講錯

可以試裙試褲㗎咩柒頭

H&M=垃圾

想知試咩裙試咩褲要除埋底褲呀柒頭?

部手機個鏡頭咁 wide

係咪avgle 成日更新果d 偷拍片黎？ 希望快d 推出

跟着除下上衣僅剩胸圍

講緊上身淨番胸圍，小學雞係度捉字蝨

佢又唔係當街除衫除褲
係試身室正常都會預咗係唔會有人睇到㗎喎，即係係屋企除晒都係臭雞？

咁撚岩自拍影到後面有人渣相機，真"巧合"

下次買返屋企試 唔啱再退

支那賤種滅族啦
有朝一日
我一定要殺哂呢班渣宰

有咩方法可以幫手追擊h&m

我都係話 成班垃圾

多謝樓主俾我可以一次過block 啲五毛假膠小學雞

條女試衫比人偷拍都可以比人屌

Block人block到手都軟

其實試衣間 長期企個人係到都得啦

hm 成日無員工企係到 啲衫放到成座山都無人理

H&M 啲試身室簡直 ON 9 啦

垃圾企業

Lol

大家女朋友/女性朋友去試衫果時
企係試身室附近，見到唔對路都可以幫到手

Ig?

跪求

其實放咁多大陸佬入黎就預左
黨既榮耀

屌到去瑞典總部

留言留到咁on9個啲毒撚希望你地係講笑啦 如果唔係死撚左去啦。你老母喺個暫時屬私人空間嘅試身室唔著衫比人影你仲會唔會撚咁講嘢啊？而家係法律同規矩問題，偷拍就係錯，你理撚得條女靚唔靚有無波啫。
用連登毒撚logic，你地班毒撚咁樣衰行出街比人打唔好問點解，你又柒又矮有咩資格反抗。

日日睇閪港倒退
倒退足20年
真係人生一大樂事

比人偷拍都屌返受害者轉頭
連登仔真係on撚9
無波就可以比人偷拍 ？
今次唔捉，下次比人偷拍個個可能係你條女、你呀妹你家姐、你既女性朋友、甚至係你老母
然後當你睇流出圖，就見到你條女你呀妹家姐老母你既女性朋友換緊衫既相

下次有女仔比人強姦，你地係咪又話無波驚咩比人強姦姐？
連登仔真係無撚哂倫理道德

Roy條死仆街
一定唔會諗解決方法
淨係識吊下面d前線員工
多數最後係搵人祭旗
人工低到咁
邊個幫你企fitting

留偏激言論嗰啲都唔知係咪五毛黎

唔講咁多 阿roy好波

佢地邊有女

你係其中一條支那蝗？

乜嘢驚乜撚嘢
屌你老豆你條臭鳩仇女仇上腦
同d支那狗一鳩柒樣
咁你夠唔洗驚俾人打劫啦
你咁撚窮

bar 你條柒頭

呢班臭鳩生花柳生癌死全家

你都係鴨啦做乜姐

有時又d柒頭仲兜話連登仔只係討厭個d拜金“臭雞” 其實係女都唔撚岩 我屌撚曬班垃圾個勞老豆屎眼 貴唔望佢地俾印度佬強姦跟住斬撚死

因為好多連登仔都可能係支那蝗後代 學得識廣東話 扮得到土生土長香港人 但骨子裡個d低等基因係改唔到

Roy條撚樣根本無心搞好間公司

萬1蚊搵鬼做咩

■有少女於H&M試身時自拍，發現布簾下有人用手機偷拍（箭嘴示）。受訪者提供圖片

【識睇睇留言】
Ballball Leung：
呢間公司好不負責任，客人當時應該好無助，向職員求助，呢位職員居然可以叫客人自己報警？職員處理手法相當有問題。

Karrie Wong：
H&M唔止呢間分店係咁，旺角家樂坊大嗰間亦都一樣，試身室沒有人看守，可能有人拎衫入更衣室剪牌偷走都無人知。

Steven Hui：
如果H&M堅持不改善，其實顧客也可以號召罷去消費！

Gigi Wong：
最好係男女分開，走廊出面有職員守住，唔係冇保障！

H&M fitting成日都無職員
間間都係咁
就算你分開男女fitting 又點 無職員分唔分根本無分別

成班怨毒毒撚

條女好正

見你咁柒咁肥都走撚晒啦 嘩！哇你老母！

翻查資料，H&M荃灣廣場分店試身室亦曾發生過懷疑偷拍事件，2016年4月30日，一名女子在試衫時亦發現有人偷偷從布簾底伸手機偷，事主當時大叫，並立即穿回衣服追截，但懷疑偷拍男子最終逃去。

H&M試衫好危險

第一頁啲留言發生乜撚野事？
連登仔既價值觀係咪扭曲到咁？

整一間間嘅正常房仔俾人換衫試會好貴咩
唔明點解要用呢啲布，需要個空間又唔係差太遠

整個門係到好貴咩
整塊死人布仔都唔知做乜撚

人唔笑